[遊記]帶住親戚遊東京

是咁的
樓豬3月中帶住親戚去左轉東京
其實一開始
只係打算只係同男朋友同親戚A去
但親戚B聽到我地要去日本旅行
就話要同親戚C跟埋我地一齊去
結果就5個人一齊出發

除左樓豬同親戚A喺bb時期去過東京
應該都可以當冇去過
其他人都係第一次去
所以去既地方都好大路

行程:

Day 1
成田機場 → 上野
Day 2
皇居東御苑 → 原宿竹下通
Day 3
築地市場 → 台場 → 日本橋
Day 4
秋葉原 → 東京鐵塔
Day 5
雷門寺 → 秋葉原
Day 6
吉卜力美術館 → 吉祥寺商店街
Day 7
上野 → 成田機場

介紹下團友先

樓豬:攝影師/打雜
樓豬男朋友:隨行翻譯
親戚A:動漫愛好者/路痴
親戚B:煩膠呀嫲級港女
親戚C(?):親戚B條仔，聽講好鍾意食中菜
其實樓豬做左廿幾年人，都只係見過幾次親戚C.....

留名，睇黎成程都好多火花

咁你都肯比佢哋跟
睇嚟啲家庭關係一係好好
一係就好複雜

通常都係老母order

正，成班鄉親父老一齊

築地唔係執左咩

問食乜野 個個都話無所謂
埋位後 呢個唔食生野
嗰個唔食炸野
玩死樓豬

話說舊年年中原本諗住同兩老去東京
親戚B聽到之後又話要一齊去
但兩老見過鬼怕黑(佢地一齊去過關西)
加上樓豬只想同佢地去，於是係咁拖
最後當然拖到去唔成

但，要黎既始終都要黎
唉屌，唯有頂硬上
不過第一次挑戰同親戚去旅行就打大佬

出發果日正正就係地鐵撞車既日子
由於樓豬一行5人都係住大西北
即使約左2個半鐘前到機場
都好撚驚會趕唔切
好彩果朝屯公/汀九叫做生生性性
可惜最後都係有人遲到

今次係搭窮L外遊恩物hk express
搭得廉航，預早到閘口是常識吧
但食早餐食耐左
起飛前45分鐘先過完海關
呢個時候見到塊牌寫住現正登機

諗住衝去搭車之際
親戚B肚痛要去廁所
親戚C又話要買煙
仲要俾錢先知本passport喺親戚B到
最後我地班後生掉低左佢地去搵閘口先

我地去到果陣已經變左final call

果下真係有擔心過佢地會唔會上唔到機
當然最後佢地都趕得切
仲沙哂lum咁，算啦

有驚無險地上機啦

希望黎緊唔會再咁驚險

老豆老母同佢去完旅行都搵我呻，你話呢

難得去次旅行都就埋佢哋
比我就一拍兩散話今次去唔成

坐左4個鐘左右終於去到成田機場
入境果陣同親戚分開左排隊
親戚B見到我地條隊好耐都唔郁
係咁叫我同男朋友去佢條隊到(佢後面有人)
果下真係好想搵窿捐

另外排緊隊既時候有疑似強國人打尖
過左冇耐俾人帶左入房

搞掂哂d野之後就搭車去酒店放低行李
見下一班sky access仲有成15分鐘先開
於是慢慢行去買飛
點知去到賣飛部機前面積左一堆人
搞到開車前一分鐘先買到飛
好彩衝到落月台架車都仲未到

拿拿臨影完張相就衝上車

去到日本先發癲仲衰過係香港發啊
係香港最多咪送佢入青山，係日本發癲分分鐘上埋報喎

買哂機票book哂酒店佢先話要去
洗濕左個頭都幾難話一拍兩散

點解一開始會同親戚A去？佢又會肯做你兩個電燈膽既？

男朋友同親戚A好動漫野
但我冇興趣

親戚A年紀差唔多?
B同C咩年紀

去東京梗係買返張Suica啦，唔使下下去買飛

親戚A 90後 大過我
親戚B/C 60後

時間比較緊張，果個位又亂
我同親戚B/C都有ICOCA，但唔夠錢入閘
出左市中心有買返/增值

搭左一個鐘左右就去到淺草橋既酒店
今次住既係mystays淺草橋
由metro行過去大約3-5分鐘
jr站行去就再近d，1分鐘就到

可能你會問
點解唔揀返間旅遊區附近既酒店
全因間房有個廚房仔，可以煮野食
酒店樓下仲有間24小時營業既超市，正呀

樓豬book左間比正常大既雙人房
望落都唔算細，起碼條走廊開到2個26吋gip

我好鍾意間房有個玄關仔(?)俾人除鞋放鞋
日本人對於呢d細微野真係好鬼執著

由酒店房望出去

幫親戚A book左間有廚房既房
格局同間房既size都同間雙人房差唔多
係多左個位煮野

有個微波爐同電磁爐可以整野食
仲有支洗潔精同舊海綿俾你用
但間房唔見有任何煮食用品同容器
係咪可以問酒店借?
如果冇得借都幾on9
(樓豬喺日本買左個cheap雞煎pan
所以冇借過)

親戚B同C就book左間正常既雙人房(?)
冇去睇所以no comment
但除左間房細少少之外，應該都冇乜分別

酒店附近鳩影

60後仲死跟90後去
好明顯唔識自己編行程

親戚+自由行
你唔講屌老母都唔得

留名

LM

想問下你去程坐sky access有無位坐呀？考慮緊搭唔搭skyliner

我T2上車冇乜位淨
如果T1上應該有(總站)
不過其實都好睇你去邊

聽朝去，劉嗚學嘢

樓主利害

lm

Live咗

幾時有新文睇

樓豬岩岩先收工
依家打

有無去大樹食宵夜個大隻哥哥好正

放低d野就去食飯
事前book左間有和牛食既燒肉放題
第一晚要食好d食豪d

叫左個4980円既set，包普通野飲
加500円可以任飲酒精飲品
間鋪有日/繁/簡/英文menu
即使唔識日文都叫到野食
不過叫完d野多數都一次過黎哂
有時都唔知邊樣打邊樣

一開始會黎個拼盤先(sor冇圖)
之後就可以叫自己想食既野

左上紅紅黑黑果堆係牛肝
hmm......俾多次機會既話我唔會叫黎食......

d牛粒自己覺得ok
但親戚食到有筋，好韌好難咬得開
另外大蒜燒定炸完之後好粉
又冇乜蒜香味

呢塊肉係要「yam」蛋漿燒黎食既
食落係幾滑幾香蛋味既

唔知幾時影既

成餐最正應該係呢舊野

首先燒熟個面，鎖住d肉汁
跟住剪開一塊塊，再輕輕辣一辣佢

咬落淋淋地又有d肉汁滲出黎
呢個冇記錯encore左3次

如果樓上冇特別提既話
印象中都係正正常常

總括黎講，咁既價錢咁既質素
係叫做不過不失咁啦，唔算話好好食
但應付親戚既垃圾口就綽綽有餘

食完之後就搭jr返酒店

竟然po漏左最重要果張

tabelog 3.26分應該唔叫高分

我都知唔係高分
只係肯定唔會中伏既level
不過親戚連tabelog 3.00分都話好食

留明
黎緊都去

下次記得未到出發嗰日都唔好講你去旅行

12月果陣買左機票1月去日本
去之前個星期同班親戚食飯咁岩講起
親戚B話做乜唔叫埋佢一齊去

經過呢2次
我唔會再同d親戚講去準備旅行

ps. 喺東京既時候
佢已經話下年年尾要一齊去京都

去得日本就梗係要食宵夜
酒店附近有成6/7間便利店
第一間睇唔岩可以去第二間

今日貪方便
喺酒店樓下既lawson買左一堆野食返去
(酒店大堂有對門連住間lawson)

第一日就買多d野開心些牙

上左一: 一月喺岡山食過既士多啤梨大福
舊士多啤梨偏酸
都係一月果舊好味d

上左二: 士多啤梨味忌廉卷蛋
無論舊蛋糕定d cream都好甜.......
原味好食d

上左三: 好似係牛奶布甸
就係正常牛奶布甸一個
不過男朋友話有d芝士味

上左四: 焦糖布甸
hmm.....呢個我唔記得左咩味道.....
總之都ok既

下左一: 蘋果汁
可能擺左喺室溫好耐先飲
覺得同香港飲果d差唔多味
不過唔會「確」喉

下左二: 白桃smoothie
飲落啖啖桃，正呀
不過唔多慣將桃同奶mix埋飲

下左三: 咖啡
好甜好多奶既咖啡......不過都有少少咖啡味

我去旅行從來都唔會話俾親戚知
睇到樓主話一月岡山先發現原來你就係上次岡山live嗰個，我都有留言

樓豬去左邊

9成9被親戚玩緊

Day 2

今日親戚s去迪迪尼玩
未出發之前諗緊去唔去
但一黎男朋友零興趣
二黎樓豬想同兩老去多d
三黎見到呢個人數預測表

睇完決定不了
而事實上亦真係好撚多人
聽講玩一個遊戲要排個幾鐘

難得二人世界
當然要慢慢hea
最後hea到成11點先出門口

去到東京駅都差唔多lunch time
諗住去返皇居附近搵野食
點知喺個站入面盪失路
行左半個鐘先搵得返方向
最後去左地下街食拉麵
呢餐應該係成個trip第2好食既一餐

食野既時候發生左段小插曲
本身男朋友叫左個普通(?)既拉麵
但送到黎多左d辣油
當時我覺得有d唔妥
但又唔知有咩唔妥，於是佢照食
食左啖之後有人走過黎話送錯左

隻蛋好好食，又夠流心

俾公司玩緊就真

有冇玩後便個棟野?

下個月一樣要帶親戚去東京 留名學野

迪迪尼? 我冇去呀
得班親戚去左

樓主識日文？

佢地去過日本未？
如果未， 要好好解釋， 日本酒店房係細既， 冷氣係唔凍既， 如果唔係講足幾年

仲竹下通？

咩年代

我連五十音都唔知咩黎
係男朋友識

thx 佢地去過 已經有個話唔食得牛 早餐唔食7仔

樓主 同親戚去秋葉原 佢地岩?

食7仔係體驗日本文化既重要一環，早餐唔食咁其他時間有無食呀？

祝你好運

準備後日出發，5個人，有老有嫩

吓， 我真係恭喜你

好多勇士

連登有女

嘩巴打你仲勇過我
起碼我親戚都食牛

巴打
吉卜力 早幾多個月買

我都ok ,幾個人咩都食

松屋有無得搞
可能鍾意食熱野
未去三大名鋪埋手
早餐好似有魚食

松屋,燒肉都食得 通常有雞
等睇下樓主有咩介紹

早餐我都只係去松屋
一係就すき家，之前食過都幾好
另外親戚有日自己去左食burger king食早餐

早一個月多dd，但都買唔想要既日子

日日都俾公司玩到凌晨
希望weekend可以打多少少

原來去日本仲會想煮野食？
我以為個個都好似我咁想有兩個胃瘋狂食野
去每間餐廳都唔食飽就係為咗食多幾間

食完野行左陣地下街，真係好多野睇
唔覺意就跌左萬幾円
望見時間都唔早，就出發去皇居
俾我揀多次一定會行左皇居先，真係好大

一出東京駅就見到咁古色古香既西式建築
原來已經有過百年歴史

行多陣開始見到好多樹

過左條橋就係皇居範圍(好似係)

行過見到呢棟野果陣

男朋友: 點解香港9成9都係石屎樓?
我鍾意呢d鋼造既樓多d
樓豬: 因為鋼貴過石屎好多......下删幾百字

終於入到皇居御苑
好多外國人同日本公公婆婆

入去果陣會有塊牌仔俾你
走果陣要還返，千奇唔好唔見

一入去見到好多光禿禿既樹
如果遲多個星期去應該靚好多

行埋去睇都係得花冧

影花冧既時候
隔離有對鬼佬情侶訓到扯哂鼻鼾

依然係一堆光禿禿既櫻花樹.....

咪住先.......中間有堆白白地色既係咪花

嘩真係花呀

不過隔離有塊牌寫住モモ，即係桃花
唔緊要啦有花睇就得

沿路行繼續係一堆禿樹........

又有人喺到訓覺
如果香港都有d咁chill咁舒服既地方就好

行左陣終於見到櫻花
做左咁耐人，第一次見到有花既櫻花樹
雖然都未開哂

一不離二，二不離三
陸續見到開始謝既櫻花

又或者係只係開左少少既花

當下覺得呢個位好有意境就影左
樓豬中文唔好唔識用文字形容

御苑入面竟然有棵桔

又係一堆禿樹
點解又要勾起人地既傷心事喎

行到黎呢個位其實已經4點2
距離閉園得返20分鐘左右
本身想快手行埋個湖
但一行埋去就俾巡警趕我地走
唯有影張相當行左

不過由果個位行返出大門都已經25分
要趕人走都不無道理

出返去見到個戴綠帽既工人

行左成2個鐘淨係去左一個御苑
俾我再去既話
應該要擺大半日行埋皇居其他地方
真係好舒服好靚，好值得花時間睇/hea

最後行返去東京駅搭車

本身都係諗住整宵夜咋
結果都冇用過咁濟，食便利店野多

正
btw 月尾去

剩係皇居御苑兩個鐘都唔夠
我上次行京都御苑行咗一個鐘都已經覺得好大

我同男朋友都鍾意hea住行，所以行得耐
正常應該一個鐘多dd行完
但皇居area真係好大
皇居御苑都只係佔左成個皇居5分1左右.....

跟住搭山手線去原宿
兜左半個圈，搭左半個鐘先到
睇住架車由好吉
到落車已經差唔多逼滿人

一落車就見到竹下通
但真係好撚多人#n

諗都唔諗就去附近行陣先
其實係咪就係表參道?

老實講條路幾好行
不過人真係幾多下

去到夜晚終於少d人
就去返竹下通行下

正式行竹下通之前
首先要食返個可麗餅

好撚多款揀，甜既鹹既都有

樓豬好似諗左5分鐘先揀好食咩
最後叫左個有tiramisu既

行行下見到柴柴cafe

咦......點解同一月去倉敷果間咁似既
搵返相之後發現係同一間
連價錢都一樣

到底咩人先會飲熱既汽水

跟住買左條好膩既芝士熱狗食

竹下通真係好悶
唔係因為未去過可以skip
有種: 下!?咁就行完啦 既感覺

有無多啲親戚趣事？

成日都係原宿？

自膠

唔知算唔算趣事
去迪士尼果日
親戚B走去聊d日本妹影相

竹下通係買衫買潮物既，有時有啲期間限定既主題餐廳，睇吓本身啱唔啱，冇話伏唔伏既。仲有嗰度間Daiso真係好大間

潮流野同主題餐廳都唔岩我
所以對我黎講係比較悶
不過有好多唔同style既衫就真既
鍾意fashion野既人應該可以行好耐

btw 個煎pan就係喺竹下通間daiso買

行完竹下通
諗住搭車返酒店既時候
突然醒起有野想睇，就行返轉頭

見到mario kart d friend

可惜樓豬冇車牌
唔係應該都幾過癮

特登行返轉頭就係為左睇公仔
本身係諗住睇其他公仔既
點知一上去就見到個fd鍾意既玉桂狗
仲要生日期間限定既pop up store
期間限定呢幾個字真係好邪惡

d玉桂狗公仔好好揸，好軟淋淋
忍唔住揸左幾下
最後幫個fd空運左隻公仔返香港
再買左隻杯俾自己(唔係玉桂狗)
之後就正式返歸

皇居個到真係好大真係天皇住個邊有警察守住

五步一崗, 十步一哨

明明好遲先出門口
但夜晚8點幾已經開始眼訓
所以決定買野返酒店食算

喺御茶ノ水轉車既時候
求其走左入一間野
買左個吉列豬扒便當
岩岩search返先知係連鎖店

男朋友叫左個吉列豬扒配炸蝦便當

樓豬食左個吉列豬扒配炸芝士漢堡便當

可以白飯/糙米飯二揀一
我地都係揀白飯算

另外加50円買左一大盒菜
有d柚子汁，可以俾你淋上去食

拎到返酒店
可能樓豬個便當擺喺底
d炸野已經淋哂
反而男朋友個便當
隔左成個鐘都仲脆脆地

d炸物冇乜特別
就係平時食到既水平
不過d飯係煮得唔錯既
焗左咁耐都唔會變左一pat野咁
另外男朋友表示d漬物同d豬扒唔多夾

我地一致覺得呢餐好普通
唔排除堂食會好食d既
(好似可以無限添漬物同菜)
唔明d台灣blog點解會話好食

正

玩咩咁正先

個棟野咼

係咪跳樓機

係 好L恐怖

樓豬又plan緊第二個trip
搞到冇乜心機寫文

希望黎緊幾日可以寫埋佢

唔好爛尾

Day 3

大家都期待左呢日好耐
因為可以去築地掃街做早餐

雖然場內市場拆左
但場外市場依然做緊生意
依然有好多人慕名而黎

一去到首先喺丸藏買左個玉子燒食
甜甜地軟綿綿又幾好食

但一黎條街真係好多人
二黎人多食野會幾麻煩
三黎雖然個個話咩都食
但一陣又嫌三嫌四就唔好啦
所以行左一陣就決定同廢中親戚分開行
大家想食咩就食咩，唔洗就住就住

繼續食野之前
先幫親戚A既woody影幾張相

唔知點解影左幾張相都有條彩虹

分開左之後第一樣食既野係士多啤梨
500円6粒，每人每樣一粒，岩岩好

d士多啤梨好甜好好食
特別係粉紅色果粒
平時唔食士多啤梨既男朋友
食完粉紅色果粒都話唔酸又香甜岩佢食

跟住食左扇貝(好似500円1隻)
同蒸蠔(500円2隻)
好多人叫扇貝

間野仲有生蠔食
但成700円一隻，不了

等緊食既時候又幫woody影張相

等左差唔多10分鐘終於有得食

扇貝都幾香牛油味
不過都係蒜蓉粉絲蒸最惹味
蒸蠔相對之下就好普通

吞拿魚粒 800円

充滿住油脂香，但唔會入口即溶既魚肉
食落唔多凍，應該喺室外曬左一段時間

燒章魚 500円

又係岩岩好一人一舊
hmm.....淨係食到d醬既味道......
不過幾好𡁻既

cremia雪糕 500円
之前一直久仰大名，終於有機會試
樓豬食左牛奶味，另外2個叫左朱古力

牛奶味一食落去會覺得好香好濃奶味
但食到三分二就開始覺得好甜好膩
再加埋塊甜既曲奇皮
有一下想放棄個雪糕
食左朱古力既2位試完牛奶味
都一致認同牛奶味比較重同太甜

朱古力味就唔甜，仲帶少少朱古力既甘味
連曲奇皮都係帶微甘既朱古力味
喂呀點解朱古力好食咁多架

食完雪糕都差唔多時間join返親戚
諗住去台場之際
親戚B問我地台埸有咩睇
如果冇乜特別不如留底食多陣野
因為知佢地對shopping零興趣
所以就決定留多個鐘再掃野食
當然繼續分開食啦

粉紅色既士多啤梨係咪淡雪？幾多錢？

掃街 round 2

喺親戚B既推薦下
樓豬就去咗另一邊搵野食
去到之後發覺d野比頭先行果邊更平

另一邊係一棟魚市場
唔知係因為時間定咩
比街果邊少d人，好行好多

而天台亦有位俾人舒舒服服咁坐低食野

由天台望返落去
比起黎果陣明顯少人好多

鹽漬三文魚子 550円

喺香港，咁既價錢應該只係食到1舊軍艦壽司
d三文魚子粒粒都好鮮甜好好味
樓豬唔覺唔覺食左成半兜
老實講想自己食哂成兜去

生蠔 100円1隻
咁嘅價錢去邊度搵呀
即使唔食生蠔嘅親戚A
見到咁平都話要挑戰下
老實講咁既價錢，唔腥已經收貨
但食落估唔到幾鮮幾甜，金屬味唔重
大家都想買多幾隻食下
但再去間野果陣d蠔已經賣哂

刺身 1000円3盒
原本只係諗住買鯛魚刺身
但個店主話1000円3盒就買夠3盒
d刺身都好食既，可惜俾生蠔搶左風頭

woody表示食飽飽要攤下

最後食多次玉子燒 100円

今次喺山長買既
個人覺得鹹味比較出，同埋再軟d
味道黎講，樓豬會鍾意丸藏既玉子燒多d
但口感會山長會好d

總括黎講
樓豬會鍾意街果邊多少少
街道會比較有時代既味道
好似呢個位就有濃厚既昭和味

不過計好行就一定係新起既魚市場啦

byebye 築地

係啊
但我冇留意喺築地就咁買一pack淡雪幾錢
之後喺阿美橫町見到3000円一盒

清貨時間千鬆就有一盒

可唔可以講吓係邊？

個魚市場?

棟野個樣咁既 (from google)

由築地市場去台場
需要喺汐留出閘轉海鷗線
去到海鷗線既時候
親戚C因為餘額不足入唔到閘
因為識日文果個已經入左閘幫唔到手
唯有等佢慢慢買飛

樓豬對台場好多地方都好有興趣
例如team lab、科學未來館etc
不過今次黎主要有2個目的
一係睇高達
二係睇富士電視台
其他就唯有下次先啦

一落車行幾步就見到富士電視台

當然要同佢selfie下

由於時間關係，我地係冇入去既
不過呢棟野呢
對鍾意動漫既人黎講絕對係不容錯過
事關好多出名既動畫都係經富士電視台播出
對喜歡建築既人黎講亦都好值得細味
因為佢亦係90年代其中一棟好iconic既建築物
希望下一次去台場可以入去參觀下

影完相又同廢中親戚分開行
係自由既空氣

右邊舊野(?)望落似係左邊個人頂帽既放大版
但親戚A話似苦瓜

跟住去睇unicorn高達
個太陽哂到正一正，幾乎擘唔大隻眼

woody亂入

男朋友凝望高達.jpg

講左幾年終於黎到潮聖
係要望多幾眼既

隔離仲有個所謂既gundam cafe
但入面似賣product仲多過賣野食野飲

之後就上商埸睇gundam base
但上去既時候見到round 1

於是走左去夾公仔

係親戚A鍾意既耿鬼

不過3個人前後用左3000円都夾唔到

之後去秋葉原見到賣1200円
而事後親戚A喺香港
用百五蚊買左隻返屋企

夾唔到就轉陣打返埸太鼓

樓主坐山手線由東京去原宿梗係慢同耐啦
東京站靠近東邊,原宿就係東京站既西邊,
你坐山手線一個U形咁兜去原宿就要用耐左時間

識坐既話就坐地鐵,又或者坐中央線去到新宿轉番山手線亦得

打完機終於捨得死去gundam base

連隔離部𨋢都痴埋高達

一入去就有一堆demo

好撚多模型賣

可惜男朋友話冇佢想要既款

係樓豬唯一識既haro

以前屋企有隻啡白色既haro公仔
不過一月執野既時候掉左

賣模型既地方中間有塊牌寫住
咁多高達入面邊部最受歡迎
而上面部電視機就播住以前d高達模型廣告

以前d廣告點解可以做到好似動畫入面咁
我地一齊睇左勁耐，係咁話整得好堅
如果我仲係細路既話
睇完個還原度咁高既廣告
實會lur老豆老母買返個黎玩

中間有個好大既area俾人坐
等冇興趣睇展覽/行到攰既人可以休息下

呢到係俾人live住砌高達

同場仲有bandai介紹製作高達既工廠
一排排模型部件喺到轉轉下好得意

同場仲有一d得獎既高達模型睇
不過反哂光唔po得
可能要留返大家自己去發掘

睇完gundam係時候join返廢中親戚
不過呢個時候
親戚A俾期間限定既minion雪糕吸引左視線
又一次證明期間限定四隻字係好邪惡

用670円叫左個用minion杯裝住既3球雪糕

有3款杯可以揀

雪糕入面真係有朱古力整既minion架

不過個樣就唔太明顯
用肉眼細心睇係睇到既，但電話影唔到

食完雪糕出返去已經6點幾
比起本身約定匯合既時間足足遲左半個鐘
同時亦完美咁錯過左個日落
周圍都黑哂

再唔係就得返少少夕陽既水尾

唯有安慰自己今日個天好多雲
就算睇到日落都唔會靚

睇左一陣彩虹橋夜景
影左堆好中二病既相
就起程去食飯既地方

ps. 對台場冇乜興趣既廢中親戚
除左去高達個1:1模型打卡之外
好似去左m記hea同食tea

睇返換乘案內
無論坐地鐵定搭中央線去新宿轉車
同直接坐山手線差唔多時間
仲要轉黎轉去

識去一定去pokemon centre
台場去4次都未去過
同埋築地緊係食一板板海膽
好似都係4000yen 左右板
同埋大Toro

睇番你好衰嘅親戚
其實算係咁，都願意同識自己行
仲好多次
好過D所謂fd 又唔夾又唔分開行

收工寫pokemon
我地冇食海贍同toro
不過唔怕啦總會再去既

我d親戚講衰就唔算衰既，起碼會聽教
同埋分開行既話會識自己google
不過最大問題係一齊既時候就超多野講
講到個個都覺得煩

台場去日本橋又係要轉車
今次轉車途中親戚B見到Starbucks
就話要入去買岩岩新出既櫻花杯
結果出返黎就曬命咁款
話買左間鋪最後一隻杯
雖然隻杯又真係幾靚既
最後d杯好似送左俾親戚A老母

身為窮L
無啦啦點會去日本橋
呢d望落咁high class既地方呢

登登登櫈
一切都係為左仆街芒

事前有問過廢中親戚有冇興趣黎
好彩佢地話有咋，唔係都唔知點算

一出𨋢見到有個位
show哂咁多年出過既game
由初代打到依家既男朋友
望左呢個corner好耐好耐

一場黎到梗係要行下pokemon center
好多好多公仔

四周圍都係比卡超

仲有肥美既比卡超pat pat

親戚A買左一堆耿鬼系既公仔
買到連收銀個店員都講左句
耿鬼係真係幾可愛既
加埋樓豬同男朋友d貼紙同野食
總共買左成萬円，大家都嚇左一跳

睇字都feeL到樓主一家人好撚嘈

行完係時候去隔離cafe食野

去既時候正值cafe開張一周年event
連張餐紙都係一周年特別版
仲諗住抽下pokemon架嘛

頂帽都係一周年特別版

cafe周圍都係一周年既擺設同裝飾

耿鬼: 我咁細粒，你睇我唔到既

好想要呢隻一周年限定既比卡超
但完全見唔到有得賣

神探pikachu

懶洋洋既男朋友卡比獸

有得試玩pokemon let's go
利申冇玩

mini版門口，好得意

冇睇獨角獸變身？

黎得cafe當然要食野

親戚A既伊貝兒童餐

親戚B既卡比獸set(?)
偷食左一啖，係多利亞d fd

男朋友同親戚C各自食左個比卡超咖喱飯
比想象中好食，幾香咖哩味

樓豬叫左個期間限定既火山飯
其實係一堆牛肉包住d白飯
再淋上d熔岩(辣洋蔥汁mix芝士汁)就食得
d牛肉唔會好韌，加埋d汁好送飯

叫左幾杯咖啡
其實餡係一樣，只不過係個樣唔同

夢夢特飲
係黑加侖子味乳酪飲品
杯野係唔錯既
但杯頂果9粒棉花糖好撚甜

耿鬼特飲
佢係提子味沙冰
應該係眾多特飲中比較穩陣既一杯

我地似樣嗎

車里龜芭菲

伊貝芭菲
朱古力mix莓味既甜品
初頭以為最底果層係涼粉
食左啖先發現係咖啡味啫喱，好苦
要食既巴絲記得留返d cream同醬送啫喱食

又係期間限定既比卡超蛋糕
望落平平無奇，但入面有d吉士醬
d醬配埋蛋糕都幾好食
不過d棉花糖真係好撚甜

個蛋糕一個人食應該會好膩
2-3個人share一個就岩岩好

食咁多嘢

Pokemon餐廳好高質咁

睇落好似好多，但份量唔多
即使食左咁多野，返到酒店都仲要食宵夜

食到六六七七，特別嘉賓要出場啦
是日嘉賓係伊貝
伊貝好鬼cute
仲會喺你面前跳跳紮

本身伊貝同另一邊既人影緊相
見到樓豬同幾個日本女仔拍緊佢
特登走過黎俾我地影

過多陣終於可以同伊貝有親密接觸
好多fans圍住佢

親戚A既逼爆mon視覺

伊貝走既時候
我地都差唔多要返酒店
當其他人都緊去廁所果陣
隔離枱有個日本女仔執緊野

樓豬:
親戚C:

親戚C: (超大聲) 樓豬可唔可以幫我影下個日本妹
樓豬: (呆撚左)...............

唔知係個女仔俾佢嚇親
定係佢咁岩執完枱
親戚C講完句野之後2秒
個女仔就行開左

親戚C: 車!做咩我一話要影佢相就走開架

樓豬心諗: 如果我係個女仔，就算佢唔係影我都好，聽到隔離咁大聲咁粗魯，係咪都走開先算

等埋其他人返黎之後
就搭地鐵返酒店lu
但好搭唔搭，搭左架sky access
好彩發現得早，唔係搭到過哂龍就大獲

呢到都係築地？
近邊頭呀

依到未築地後排果座市場
賣野多 食野要上3樓

隻伊貝凳下凳下

入面個阿叔真係賺緊辛苦錢

去得主題cafe都唔會對d野食有期望
但呢餐比樓豬想象中既好食
以主題cafe黎計，d野食應該都有中上水平
只不過唔好睇樓豬一家(?)叫左好多野食
又飯又野飲又甜品咁
食完都係6成飽左右

所以今日又有宵夜時間

首先係男朋友好想試既漢堡扒
7仔出品既鐵板燒漢堡扒
隔離有幾條肉醬味長通粉

塊扒好撚好食
d通粉叮完又唔會硬柴柴咁
最重要係2樣野陣味都好夾
食完好想encore
可惜之後幾日都搵唔返

都係7仔既黑椒漢堡扒
樓豬喺全家定lawson都見過差唔多包裝既扒

夾開左先記得要影遺照

d黑椒汁好重味，食得多應該會有腎病

7仔限定既果酒

2隻味都好飲
不過桃味會易d入口

期間限定既godiva甜品
見佢販賣時間咁短，而且又咁貴
就即管睇下有咩咁巴閉

綠色係綠茶味

個面係一層mousse
中間有層海綿蛋糕
最底似係cheese cake

第一啖食落唔甜，帶少少甘
心諗你都貴得有價值喎
但再食就開始覺得苦同澀
男朋友同親戚A各自食左一啖就收皮

其實係咪落左好多綠茶粉
所以先賣到咁鬼貴姐

粉紅色望落似櫻花/士多啤梨味

食完綠茶蛋糕之後對呢個已經零期望
但食落原來係朱古力味
同埋呢個好食好多!!!!!!!!
同樣係唔甜帶少少甘(可可香?)
呢條formula放朱古力到效果好好多......

又入黎睇更新

留

Day 4

呢日係男朋友同親戚A既大日子
因為佢地終於可以去秋葉原
呢個可以話係當初要去東京既最大目的

廢中親戚一早講左冇興趣
所以叫左佢地自己搵節目

朝早男朋友同親戚A去左食松屋早餐
至於樓豬呢.....因為未訓醒
所以叫佢地買左個牛飯返酒店

食完終於正式出發
秋葉原我地黎啦

jr站入面有堆扭蛋機

行埋去見到有部機扭sanrio公仔
咁岩又有玉桂狗，就試下扭唔扭到
點知一次就扭中左
樓豬個fd又多件手信

一出jr站就見到大大棟sega

最低果2-3層都係夾公仔機
到樓上先係打機既地方
入去行左個圈，乜都冇玩就走左

跟住就周圍鳩行

期間行左入間賣dvd既地方
男朋友話千奇唔好亂咁上樓上
唔聽話既樓豬死都要望下
結果中伏.......

行過丸五
本身好想食下吉列豬扒
但岩岩食完早餐冇耐
同埋要排隊就冇食到

行行下見到駿河屋
男朋友同親戚A都好興奮
因為佢地終於可以大開殺戒
不過間間賣既野唔同
佢地要搵既野都喺大街(?)
於是就行返出去

男朋友喺呢到終於搵到佢既心頭好
仲買多左個渣古俾樓豬砌

因為約左廢中親戚睇東京鐵塔
行到咁上下就要走
事後諗返應該全日去秋葉原，唔好理d親戚

秋葉原，我地會再返黎架

留名等更新

之後就搭地鐵去神谷町
一行出去冇耐就見到封路

原來係有工程所以封哂成條路
都幾好咁喎，對途人同車都安全d

行多陣終於到東京鐵塔
由下面睇上去好壯觀

好似冇乜人上去東京鐵塔觀景台

隔離有間草帽店
親戚A喺入面又掃左一堆野

見到塊咁既牌

樓豬應該唔會去得完....

昭和30年vs平成30年

等親戚A掃貨期間

樓豬: 親戚B你想上東京鐵塔睇景，定係去睇有東京鐵塔既景

親戚B: 梗係連埋東京鐵塔一齊睇啦

於是就去左六本木
可惜既係親戚A買野果陣
太陽已經落左山
今日又睇唔到日落

可能係假期既關係
好鬼多人排隊買飛上觀景台

不過等左10分鐘左右就買到飛

一去到觀景台就見到一堆人

原來呢位就係影東京鐵塔
一望埋去，大大座東京鐵塔
加埋個又光又圓既月亮
應該係人生中最震撼既景色之一
樓豬望左十幾分鐘先捨得走

呢個角度可以望到羽田機場

呢邊好似係新宿

一開頭諗緊前面一大片黑色係咩
google完發現係墳場

臨走前再望多次東京鐵塔
個月亮已經唔見左

然後今次先望到遠方既skytree

睇夠係時候搵野食

青山靈園日本墳場好似冇香港咁恐怖

試過一條友夜晚晚行過谷中靈園又唔覺得好陰森

三月中嗰時日光日白去六本木都要排隊買飛

個景

樓主係六本木大ヒルズ望到嗰條大馬路方向係對正涉谷，並唔係新宿

小弟幾年前影嘅東京鐵塔
無腳架下影夜景出到咁嘅成績自問算唔錯

第一張幾靚

d夜景我就咁用電話影咋
唔放大睇應該呃得下人既

樓主eq應該幾好

多謝賞識
小弟都係岩岩入門

喺大家都唔知想食咩既情況下
樓豬突然諗起東京駅好似有好多野食
於是就去地下街搵食

搵野食既時候
樓豬問親戚BC想食咩
佢地話唔想食拉麵，因為lunch食左
千揀萬揀終於揀左間食蕎麥麵既
問多次食麵有冇問題，佢地話冇所謂

結果一睇menu

親戚C: 咦，全部都係麵既，有冇飯食啊

屌你問果陣又話冇所謂
到坐低左先嫌三嫌四
你一早話食飯就搵間有飯食既鋪頭啊

最後佢地叫左個天婦羅蕎麥麵

冇記錯係蝦、南瓜、蕃薯同茄子
質素好普通，同香港食差唔多

男朋友就食淨麵

樓豬呢個係有炸粉粒(?)既蕎麥麵

明明一開始話要凍既
最後上碟變左熱
可能樓豬食唔慣，加埋d湯浸到d麵淋哂
呢碗野真心唔好食

親戚B成日都有鋪魚生癮
有得叫魚生既地方都要叫下

另外可能我地遲去食
叫左好多小食都話賣哂
所以呢間野俾我既印象真係好一般

食完就狗衝返去酒店
因為想試下酒店附近既鯛魚燒
結果喺人地收鋪前一分鐘去到
成功獲得鯛魚燒5件
一買完人地就拉閘

返到酒店房即刻襯熱食

入面好多紅豆
紅豆唔太甜，d紅豆蓉又唔會打碎哂
仲有d紅豆粒可以咬下

想當年都係六本木影，要黎做手機wallpaper

食完鯛魚燒落樓下洗衫
成間酒店total百幾間房
得3部洗衣機同3部乾衣機俾人用
d人洗完又唔攞返d衫走
成日見到d底衫褲俾人擺哂喺洗衣機頂

部乾衣機仲要廢既
乾左幾個鐘d衫都仲係濕既
隔離個鬼佬喺洗衫房企足幾個鐘
d衫都唔撚乾，唯有拎返d濕既衫上房

最後樓豬同d衫玩到凌晨3點
d衫都係乾得7/8成

男朋友話以後去旅行
要搵d附近有自助洗衫鋪既地方住

成個星期都係23 區入面...悶死

阻人收工

6月去,參考番跟你去六本木展望台睇景先
樓主記得更新呀

Push

今日一早起身諗住食早餐
但前一晚洗衫洗到半夜
加埋俾男朋友搶走左張被
一起身又凍，個鼻又痕到仆街
樓豬又一次skip左早餐呢個process

佢地食完早餐就join返佢地一齊去淺草寺
呢個應該係全程唯一一個齊人行完既地方
諗住9點幾去到都唔算好晏
但打卡位已經堆左d人.....

仲見世通都好多人下
再遲d黎會唔會逼到行唔到架

同男朋友一人一塊煎餅

第一次食即整既煎餅
d醬油仲未乾，唔係幾慣
但食落又幾好食

果然大部分花都係未開......

一千零一棵滿開(?)既櫻花樹
好多人圍住佢影相(包括樓豬)

棵花真係好受歡迎

呢道門後面好似就係神社範圍

傳說只要將d拜神既香煙撲向自己
就可以帶黎好運

去得神社梗係要求返支籤

係小吉
一月果陣明明連抽2支大吉架
d運氣咁快就用得七七八八

大殿

咦有堆小食攤喎，望下有咩食先

好多蟹棒

見佢一堆咁放哂喺到，好吸引咁
就買左條醬油味蟹棒食下

食落就係一條燒過
而且充滿豉油味既大條蟹柳
咁就600円.........

朱古力香蕉 300円

好似係祭典成日會出現既野食
朱古力皮只係得個樣
食落冇乜朱古力味
香蕉就冇乜野好講

甘酒 300円

杯野甜甜地幾得意，仲有一粒粒米𡁻下
飲完成個人㷫烚烚，冬天暖身一流
可惜今日成20度，仲陽光普照
暖身就唔洗啦，不過一試無妨既

章魚燒 500円 6粒

喺呢d地方買野食
本身都唔會好食得去邊.....
都係純粹攞黎過下口癮
不過都幾多人買黎食

燒魷魚 500円

其實都係過口癮既野食
冇期望就冇失望

呢堆小食鋪既盡頭就係商店街

行入商店街前突然聽到有人尖叫
發現不遠處竟然有跳樓機

係花月堂呀

即刻買返個蜜瓜包食先

男朋友買左個淨包

個面食落脆卜卜
感覺有d似脆左既菠蘿包

樓豬同親戚s梗係要連埋雪糕食
雲尼拿味

士多啤梨味

抹茶味

個人覺得抹茶味雪糕最好食，有d抹茶香
夾埋個甜甜地既包就岩岩好

士多啤梨雪糕就中規中矩

最甜係雲尼拿雪糕
個包本身都甜，加埋好鬼膩

18禁既射擊場

有人坐人力車

行到商店街中後段有間超市
買左盒498円既淡雪
原本諗住夜晚當宵夜
點知到走都唔記得食

skytree

難得黎到淺草
要試下呢到d抹茶雪糕

12點未到已經賣完3號味

最後買左4號(杯裝)同最濃既7號(筒裝)
淺綠係玄米茶味

4號係正常帶少少甘味既抹茶雪糕
7號甘味超重，仲甘到苦，又澀
陣味完全超越左樓豬對抹茶既想象
Day 3食果舊蛋糕已經好夠濃
呢個雪糕既濃度會係個蛋糕既5倍
食到樓豬面容扭曲

玄米茶雪糕就茶味比較淡
不過幾值得試下，話哂香港唔會有

食完又兜返去淺草寺

又有人力車

最後行返去地鐵站送廢中親戚搭車
樓豬，男朋友同親戚A就返酒店休息下先
呢幾日對班廢青實在太chur
完全唔明廢中s點解日日都咁精神

加快加快出文

屋企冇wifi，數據又爆撚埋
up圖up得好辛苦
盡量呢個星期寫完佢

嗰個抹茶菠蘿包真係好正
不過有啲膩食一個就飽到咩咁

包

屋企無wifi 就出個公平條款無限plan 啦

睇見令我諗返之前一個人掛名領隊帶7個親戚去大阪

新起既魚市場 無乜好行

叉夠電又繼續行老秋

一出jr站就見到芝士撻

聽就聽得多
但早幾年要排勁耐隊先食到
所以咁耐都冇食過
於是買左幾個試下

左邊原味，右邊櫻花味
首先試左望落有d伏既櫻花味
面果層野食落個feel好似栗子蓉
但好撚甜，覺得似食緊糖落肚
後來喺香港買左個櫻花味泡芙，d味同口感都係差唔多
睇黎櫻花味本身就係一個伏

原味就有d鹹香味，係唔錯既
好彩有呢個鹹既中和返個櫻花味

雖然個撻細細個咁，但都幾膩
真係一個起兩個止
同埋咁既質素真係唔值得排成粒鐘去試囉

女僕cafe

男朋友未去秋葉原之前曾經講過想去見識下
但見到實物之後覺得太造作，不了

有架雙層巴士

到左黃昏天氣差左好多

前一日行amimate買左個神樂(?)俾親戚B
但佢話得女仔唔收貨
於是今日去多次，諗住買埋佢既另一半
點知賣哂
唯有買過個有一pair既立牌俾佢

變種冇嘴貓

一路鳩行，行行下就夜晚

樓豬發覺黃昏開始
街邊有好多女僕打扮既人同d大叔傾偈

約左廢中親戚7點喺jr站既電器札等
但夠哂鐘都唔見人
搞左一輪先知佢地喺地下鐵果邊既出口
唯有行返過去搵佢地
但樓豬又盪失路
最後搞左半個鐘先搵得返佢地

本身諗住去食吉列牛
但去到勁多人排緊隊

心諗條龍咁長
排到last order都唔會食到
就喺附近求其搵間野食算

最後去左間疑似居酒屋既物體解決晚餐

親戚B又叫左魚生

天婦羅定食

d天婦羅比琴日果d好少少
不過都係普通啦

唐揚雞定食

食果個話d雞好乾爭爭
要飲好多野先吞得落

魚生定食

親戚B摰愛

吞拿魚丼

都係好普通
香港整既分分鐘好食過佢

豬肉生薑燒定食

都係好麻麻

另外叫左枝無酒精啤酒

陣味同真既啤酒冇乜分別
岩哂d唔飲得酒但想過下癮既人

食完野之後男朋友同親戚A話要去打機
dum低左對動漫零認知既樓豬
但聽講佢地想玩部機壞server玩唔到

被拋棄樓豬唯有同廢中親戚去驚安殿堂行
順便買下手信返去
行行下就11點幾

深夜既老秋

老秋呢
真係同其他人講既一樣
有興趣既人可以行幾日都行唔完
冇興趣既人去半日都嫌多

Lm

終於更新
秋葉源除左買電器，搵唔到咩原因去？
夾公仔？

夾公仔係個無底深潭
為左個荷包著想都係迴避下

去到jr站嚇左一跳
點解呢個鐘數都咁多人

原來千葉係住宅大縣
好多日本人都趕終電(?)返屋企

架車一到，個個都衝上車
畢竟個個都趕住返歸
自然就唔會同你講禮貌
為左上車，會不惜一切推你入人群中間

樓豬覺得當時既景況
同收工時間既金鐘站差唔多
但多年冇返工既親戚B好似好驚訝
面對住排山倒海既人潮
佢忍唔住大叫一聲
附近d人全部望住佢

過左心驚膽顫既2分鐘
以為可以安心落車
但親戚B落車既時候
唔知捉住左邊個日本大叔隻手
搞到人地開埋聲屌鳩佢

落車之後佢話以為親戚C喺佢隔離
但人地一早就俾d日本人推開左啦
落車前望下先啦屌你

個觀景台係邊㗎

六本木hills
六本木地鐵站一上就係

親戚B好柒
㭍到無眼睇

吉列牛係長期都咁多人排隊架，唔使俾佢條龍嚇親，其實都係排一個鐘內就到

間野8點半last order
我地7點9先到
無謂搏

咦係喎，因為最大嗰間連鎖店牛かつもと村係10點先關門，冇留意壱弐参原來早一個鐘9點就關門添

夜已深
加上開始要執野
宵夜時間只係食左好少野

喺驚安殿堂買既士多啤梨味忌廉包

本身以為佢係雪糕包
但食左幾啖發覺佢偏軟身
先發現個餡既忌廉黎
不過都幾好食，d cream好滑

唔記得邊到買既漢堡扒

男朋友死心不息要試多d扒
呢塊都ok既，最少個汁唔會食到腎虧
但始終都係7仔塊鐵板燒扒完勝

今朝一起身天陰陰又落雨
氣溫亦由前一日既廿度
急降到得返七度
事前完全冇諗過會凍成咁
所以一件厚衫都冇，今次仆街啦

出門口果陣個人仲暖，都仲頂到下
但去到吉祥寺之後得返兩定三度
真係頂唔撚緊
好撚凍呀屌

為左取暖
所有人即刻狗衝去食早餐既地方
順便等佢開門

點知等位既地方都係有風入既
媽呀個人幾時先暖得返呀

經過漫長既等待
終於等到佢開門
係暖氣呀

岩岩開門，成間鋪一個人都冇

坐返暖個人係時候食野

原味pancake

甜而不膩既奶油，配合香甜既蜜糖
加埋鬆軟又濕潤既pancake
食落真係有種幸福既感覺
有機會再去日本一定要encore

tiramisu pancake

朱古力同咖啡永遠都係perfect match
不過怕苦就唔好落咁多咖啡
樓豬唔覺意食左舊浸滿咖啡既pancake
苦撚到呢

吉祥寺限定既莓味pancake

開頭食覺得酸酸甜甜幾好食
但越食越甜
不過食左幾個甜既pancake
用呢個黎中和下d甜味都幾好

早餐就食甜品真係好邪惡
所以叫左d鹹食中和返

2份pancake望落一樣樣
不過一份係乜都冇既奄列
另一份係芝士磨菇奄列

鹹既pancake食落冇甜果d咁重空氣感
而且比較乾身，同埋食落有d麥粒
仲有個pancake味道比較淡

反而個奄列幾好食，入面仲係滑既
點埋個蕃茄汁食，正呀

另外叫左杯鮮奶咖啡
樓豬唔識飲咖啡所以no comment
不過最好就唔好叫奶茶
冇乜茶味得黎仲甜撚到仆街

Pancake

一定好重火藥味留名

所以啲芝士磨菇究竟係咩樣

落雨既3度真係好撚凍
即使搶埋男朋友條頸巾黎戴
個人都仲係凍冰冰
於是走左去family mart買暖包
順便買左塊炸雞食

行過大大棟uniquo
凍到發瘟既男朋友入左去買羽絨

經過井之頭恩賜公園
沿路勁多未開既櫻花樹......
如果開哂實勁靚

呢d咩花黎
一串串咁好盞鬼

踩單車既少年

行左唔知幾耐
終於見到三鷹美術館既指示牌

見到指示牌行多幾分鐘就到美術館

美術館張飛係經日航天地買既
雖然價錢比官網貴double
但勝在anytime入去都得
唔似得官網買飛咁
一定要喺指定時段入場

入場會俾張入場卷你
上面印左宮崎駿電影既一d場景
每張卷d sence都唔同
另外可以憑卷去睇一段動畫
段片係冇對白既，唔洗怕聽唔明

入面都幾多野睇
除左會講解一套動畫係點整出黎
亦都有d手槁可以睇
亦會話你知畫場景/人物既程序係點
最後當然有好多精品同畫冊賣
鍾意宮崎駿電影/畫野既人應該有排睇

而建築物入面有縱橫交錯，高高低低既部分
亦有大大小小既門洞
加埋外牆不規則咁上色
一切都好似表達緊宮崎駿呢個世界入面
有著天馬行空既想法
而且每樣野看似毫無關係，但又藕斷絲連
仲有呢個世界係老少咸宜
任何人都可以進入

不過唔知係咪weekend既緣故
個展館真係好多人
女仔去廁所要等就在所難免
但男朋友都要等成十幾分鐘先去到
等到樓豬瘋狂釣魚

參觀完室內展館
又要返去濕凍既環境
天台有個花園仔
上面又有個好大既公仔(?)
有好多人排隊同佢影相

花園入面有幾個池
個池入面有幾條魚仔

由花園影返落去入口

戶外範圍既另一邊係cafe
不過一陣要留肚食好野
所以直接skip左

另外仲有d濕碎野睇下
呢到就放左一堆柴

睇完就同美術館講bye bye

樓主係咪呢隻

去日本好鍾意買呢啲食
遲啲去搵下有冇先

係呀
日本(便利店)真係好多好野食
去幾多次都試唔哂

係呀
有時買一堆番黎擺落冰格
得閒食一包一解思鄉之情

等更新等到人都癲

等下 高汁

對唔住啊
屋企岩岩裝完修，忙緊搬屋
一有時間就會打

多謝樓主分享
好正

記得屋企裝番上網

早幾日已經裝左

正想行返出商店街之際
突然見到一堆粉紅色

行埋d望
見到一堆禿樹之中
無啦啦有棵滿開既櫻花

睇黎萬啡(?)叢中既一點紅
吸引左好多人既注意
仲有人冒住落雨既風險野餐

雖然今日天氣實在好差
但都無阻樓豬賞花既心情
不過天氣好d就更好

原來都仲有幾棵花開左

直到被遺棄既廢中親戚打鑼打鼓咁搵樓豬
先捨得返去商店街

但廢青們受夠啦
把口就話返去接佢地
對腳就繼續遊公園

維修緊既遊樂場
咁既天氣底下
顯得個場好荒涼

仲有一家人喺遊樂場附近玩

一個遊樂場維修緊唔緊要
仲有另一個俾小朋友玩

行左一陣
咦，點解棵花咁熟口面既

原來廢青們圍住d樹行左一圈
原地踏步

唔通個天都知我地對住2個廢中唔開心
行行下竟然落毛毛雨

行行下親戚B又打左個電話黎
問下樓豬夜晚諗住去邊到食野
順手又催下樓豬快d返去商店街接返佢地

又唔知行左幾耐
終於行返去商店街
但廢青s一黎唔想咁快理親戚BC
二黎實在好肚餓
於是去左醫肚

終於食返前一日食唔到既吉列牛

雖然去到係下午3點幾
但間鋪得幾個位
所以都等左一陣先入得

就喺坐低之際
親戚B既追魂call又殺到埋身
今次直頭話自己喺商店街好悶
叫樓豬快d黎接佢地
而我地就繼續話未行到返黎乜乜乜

不過呢
間鋪就喺地下既
就唔係幾收到信號
所以一路講野都斷下斷下咁
最後索性cut埋佢線

結果親戚B send左個msg話會搭車返東京

yessssss!!
今鋪一天都光哂啦

所以我話 吉列牛嘅遺照呢

吉列牛有無叫山藥撈飯

我上次食完冇耐就忍唔住搵廁所屙屎

成功撇甩左d親戚
食都食得開心d放心d

男朋友同親戚A叫左淨吉列牛定食
樓豬就加左山藥泥

山藥泥夾落會變成一pat野
食落滑潺潺
鹹鹹地又濕濕地咁
鍾意既就會食上癮
唔鍾意既就打死都唔食
樓豬就覺得送飯食幾好味

個定食仲有d漬物同明太子
都係送飯良品
不過最鍾意都係用山藥泥撈飯

雖然山藥泥好好食
不過牛牛先係戲肉

用鐵板輕輕燒熟塊牛個面
雖然望落仲係好生
但牛牛煮得太耐就會韌

燒完再點少少醬油/落少少鹽吊一吊味
鳴呀好好食呀
有d牛味得黎
塊牛又外脆內軟
樓豬已經決定左下個月要encore

食到咁上下
親戚A塊石板突然熄左火
唯有叫人幫手整返著

點知點火個人岩岩行開幾秒
就到樓豬個火熄左
又要叫人黎再點火

樓豬點完火再隔左陣
連男朋友個火都熄埋
好彩佢已經食完
終於唔洗再麻煩人地

食完吉列牛
係時候準備食下一餐

本身夜晚應承左親戚B會食壽司
但佢發脾氣(?)返左東京
不過黎到日本
點都要正式食返餐魚生先走既
於是就照去左美登利攞飛

拎完飛之後就同親戚A去左行下商店街

行左唔夠10分鐘
樓豬發現言語不通真係好冇癮
加上親戚A好攰唔多想行
於是返轉頭換人再行過

商店街真係好多野睇
除左一般旅遊區會既到既野之外
都有好多日常用品賣
鍾意shopping既話一定會行到唔捨得走
好彩樓豬對shopping興趣唔大

行到一半走左去買可樂餅食

入面有d肉碎
mix埋好好食

唔經唔覺行到7點幾
夜晚望落去都幾靚

返到去美登利
即使已經等左成2個鐘
d冧把都仲係冇乜點郁
就決定買外賣返去算數
到底樓豬幾時先可以正正經經坐低食餐壽司

行去搭車果陣見到有間harbs
即刻買左2個蛋糕做宵夜

買蛋糕既同時
終於見識到日本人既效率
明明個counter有成4-5個人
又明明唔係好多人買蛋糕
但樓豬隔左20分鐘先等到個蛋糕

望住一個人收錢
一個人由雪櫃拎個蛋糕出黎
一個人切蛋糕
一個人pack蛋糕入盒

喂呀分工洗唔洗仔細到咁
視覺效果雖然100分
但係真係好慢
等到就快訓著啦

加速

同緊親戚食飯
老豆爆響口話我黎緊會去韓國日本
親戚B又話想一齊去啦

屌

Rest in peace
所以我已經唔會一早同屋企人講幾時去旅行
出發前幾日先會講

[遊記]帶住親戚遊東京2

話同同學去唔方便

呢度係築地？

去旅行好難忍口
未出發太撚興奮

日本真係太正
去完會上癮

咪呀
佢話想去河口湖同富士急

唉
人類總係要犯重覆既錯誤

我都試過係Harbs買幾件cake take out都等左成二十分鐘明明冇人都搞咁耐

屌河口湖呢d公廁自己去啦
周街都係蝗以後唔會再去

返到酒店終於開餐
d壽司望落普普通通

條卷既餡係蔥粒吞拿魚蓉

唔知係咪受過車箱暖氣既摧殘
個set食落似板長水準
冇其他人吹奏得咁好食囉
或者堂食真係好食
先會吸引到咁多人排隊等食掛

食完正餐就到甜品
原本親戚A係想食士多啤梨撻既
但樓豬get錯左
最後買左個士多啤梨蛋糕

d cream幾滑
士多啤梨雖然有d酸
不過要中和返d cream既甜
又好似應該酸dd好
只係cream真係比較多
食少少都覺得好膩

水果千層蛋糕

入面有士多啤梨、奇異果同香蕉
薄薄既cream
配合埋幾種水果
少少酸又香甜
加埋d蛋皮
真係好好味呀
唔怪得個個都話要食呢個蛋糕

p.s. 男朋友同親戚A返酒店前
再去左一次秋葉原
話要補打返前一日壞左既機
又dum低左樓豬一個

最後好似每人洗左2000円刷卡
有冇人可以話俾樓豬聽呢d係咩卡

p.s.2 jr句akihabara真係好好聽好洗腦

岩岩去完旅行我一舊壽司都無食到
比樓主個post搞到我好想食壽司

黎到最後一晚
仲有好多野都未試
唯有食得幾多得幾多

焦糖布甸

第一晚食果個布甸實淨d同香d
相對下呢個就麻麻地
不過呢個勝在大大份

梳乎厘(?)布甸

買果陣諗住面果層係梳乎厘
食落原來係cheese cake
食落既感覺都好似梳乎厘
好輕飄飄好smooth

cheese cake下面係焦糖布甸
其實兩樣野一齊食都幾甜
不過一軟一實既口感真係幾得意

tiramisu味pancake

呢個咖啡味唔算好重
同埋都幾多cream
岩哂好鍾意食cream既樓豬
可惜既係整體黎講都比較甜
同埋好快就會覺得膩

因為前面食左太多野
實在好飽好濟
最後只係食左半個pancake

可以喪食便利店甜品好正

多到日日食都食唔完

我知啦
原來你d 爸爸媽媽, 親戚朋友
想係HK静下

Day 7

唔經唔覺就黎到旅程最後一日
因為同親戚BC分開返香港
所以check out之後第一件事
係要同親戚B算賬

唔好諗太多
只係計返呢幾日d食飯錢咋
計完錢
再同佢地講點搭車入機場之後
就真係分道揚鑣

樓豬個gip塞到有個小肚腩
仲重到仆街

推左一陣就頂唔撚緊
同男朋友交換gip
點解要塞哂所有酒落去一個gip到啫

距離入機場仲有2個鐘鬆d
於是決定去上野食個飯
順便攝時間去阿美橫町買d生果俾老母

本身打算去上野搵locker擺低行李
但去到發覺d locker一早full哂
唯有拎住佢周圍走

喺條街到尋尋覓覓
終於搵到一間鋪頭食野
好似係間居酒屋黎
不過食野之前
首先要抬住個gip行幾級樓梯先

慶祝年青人們終於脫離親戚B既魔爪(?)
乾杯!

豚肉生薑燒定食

舊豬肉大塊得黎又好韌
好難先咬得開
味道就不過不失

吉列豬扒定食

舊豬扒偏硬同乾身
一路食覺得好熱氣
feel到d炸皮就快會𠝹損個咀
隔離有d味噌醬同芥辣俾你送豬扒
樓豬覺得個味噌醬反而幾好味
唔會話太重味

一個定食包埋沙律前菜同湯
加埋都係7XX円
以遊客區黎講應該都算平
味道就........咁既價錢就算啦

另外落單既時候加左隻生雞蛋
見食左一半隻蛋都未到
就再落多次單
結果食哂d野都唔見影
直到臨走隻蛋先送到黎
鳴呀仲諗住食下生雞蛋撈飯tim

你好勁呀!! 我今日先第一日都唔知點頂
我而家都好想訓但佢地賴死唔想返自己酒店房